私影少女遇害案 被告謀殺罪成 負責探員：天有眼

私影少女遇害案 被告謀殺罪成
負責探員：天有眼

要聞

【本報訊】已婚無業漢相約年僅15歲的私影模特兒拍照，其間將她殺死，藏於行李篋拖到附近一間酒店，更聲稱曾兩度姦屍。事後他再將女死者藏於紅白藍膠袋，棄屍垃圾站。他聲稱受精神問題影響才犯案，「神」5次說他最多是誤殺。惟陪審團昨退庭商議不足兩小時後，一致裁定其謀殺罪成。法官明言勢必依例判處終身監禁，惟押後至本周五才宣判，以考慮判刑理由。有負責調查的探員指警方迅速搜集到關鍵證據，可謂「天有眼」。

記者：楊家樂

被告劉璋輝被裁定謀殺罪成，昨日聽取判決後乘坐囚車離開。陳善南攝

被告劉璋輝（37歲）早前否認謀殺罪，並表示願意承認誤殺罪，但不為控方接納。經過11天審訊，由5男2女組成的陪審團昨早11時37分開始退庭商議，午飯後近2時半便表示已達成裁決。

官明言依例判囚終身

法官薛偉成昨直指本案為一宗兇狠殘暴的謀殺案，斥責被告將年輕女死者郭惠明當成獵物，利用社交媒體引誘她墮入圈套，繼而對她作出連串無情襲擊及嚴重猥褻行為。

被告生於香港，沒有案底，於香港專業教育學院李惠利分校文憑畢業後任職技術員，後來改當保安員。其妻現年44歲，惟二人已離婚。

被告與死者於2014年12月8日案發當日見面，一同到被告位於旺角甘芳街的寓所打算私影。被告稱案發前正失業，又曾遭同事嘲笑身材矮小，與死者見面時講起工作辛酸，突感同事恍如在身邊，加上女死者拒絕依其要求更衣，為洩憤遂用茄汁樽狂扑女方頭部。

他指女死者激烈反抗，遂用膠紙重複綑綁她的頭部及手腕，又用尼龍繩綑綁她的腳踝，直至女死者全沒反應，他遂脫去其衣服非禮，後來發現死者已沒呼吸及心跳。法醫驗屍後證實死者是窒息致死。

被告自言曾將鹿茸大補酒塞進死者肛門灌酒，並以白色小樽蓋塞入她的肛門，防止補酒流出。其後他將死者塞進行李篋帶到附近酒店，鑑於「都咁嘅田地」故「唔好嘥」兩度姦屍。翌早他將屍體放入紅白藍膠袋並棄屍垃圾站，最終由清潔女工發現屍體報警。

控方精神科醫生指被告犯案時絕無精神病，惟去年10月被告突現有幻聽幻覺，患上急性嚴重精神病。本案去年12月首度審訊，辯方中途指被告精神狀況變差，不宜答辯，陪審團遂先就被告精神狀態聽取證供。

被告向醫生自言聽到神的聲音，閱讀聖經及祈禱可將時空扭曲，又深信神已在天堂留了一個位置給他。被告又自言已將18個自己殺死，更曾吃糞飲尿來打聖戰。惟陪審團最終裁定被告精神沒問題，適合繼續答辯。其後法庭抽選另一批陪審團，重新審訊。

對於判決，有負責調查的探員指警方迅速搜集到關鍵證據，可謂「天有眼」。

有調查探員昨指家人關注案件進度，但歷經兩次審訊，心情沉重。據知死者面部雖曾被膠紙纏繞，惟無損芳容。

案件編號：HCCC367/15

女死者郭惠明慘遭被告殺害及姦屍，遇害時年僅15歲。

相關新聞

WeChat結識 官關注護少女措施
要聞 5小時前

佢前妻原來大佢七年

十五歲妹咁大波

之前仲以為係細佢七年，20歲食13歲

臭雞 雞蟲都抵死

官關注護少女措施

離地法官👨‍⚖️
冇錢駛咪去做雞囉點護
揾差佬做馬夫？

其實佢係想講: 有天眼